---
title: "关于我"
date: 2019-12-05T17:29:55+08:00
draft: false
gitinfo: true
_build:
  list: never
---


<h3 font-family="STZhongsong,'Noto Serif SC' " class="div-center">
    <div class="text-left">
        「<br/>
        &emsp;&emsp;多少无知罪愆<br/>
        &emsp;&emsp;时过不境迁<br/>
        &emsp;&emsp;永志不忘纪念<br/>
        &emsp;&emsp;往事不如烟<br/>
        &emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;」
    </div>
</h3>

<br/>

## 关于我的一些描述

*   `Linux` 党，主力机是 `Arch Linux`，使用 `Grub 2` 引导，`systemd` 管理进程，~~`linux-ck`~~ `linux-zen` 内核，`paru` 作为 AUR Helper
*	常用网名：~~electriccubes~~ ~~（已废弃，仅 Minecraft 仍在使用）~~ 现在 Minecraft 也换成 CoelacanthusHex 了、~~Transistor && TransistorLogic && GlowDiscourgeTube~~（停用，部分无法更改的论坛上仍用）、Coelacanthus（使用中，大概是不会换了）
*	英文名？也许是Celeste Liu或Iris Liu。或者直接叫我 Coelacanthus？ 我甚至现在还没有作出决定……
*	菜鸡 OIer，被~~学长~~学姐吊打<span class="spoiler">就连女装也被学姐吊打</span>
*	会一点 `C` & `C++` & `Lua` ，正在学习 `Rust`
*   ~~使用的输入法是 [`Rime` 中州韵输入法引擎](https://rime.im/)，所用框架为 Fcitx5~~ 老K输入法真香；手机上使用 Gboard
*   使用的浏览器是 ~~`Firefox Developer Edition`~~, ~~现在是 `Firefox Nightly` 了~~，~~为了硬解滚到 `Chromium`~~，因为Cr不吃 `fontconfig` 滚回 `Firefox Nightly` ~~硬解真香~~，手机上同样使用
*   使用的手机是 `Redmi Note 8` with ~~`MIUI 11 @ Android Pie` by `Xiaomi`~~ ~~现在被我刷成了类原生~~ 愿你刷机半生，归来仍是MIUI（其实是 `MIUI.eu`
*   无神论者
*   ACG 及其相关宅文化爱好者
*   游戏方面比较喜欢 `Minecraft` ~~然而极度讨厌网易代理的中国版~~ ，2018年寒假入的正版
*   小说方面对变身文和虐文情有独钟<span class="spoiler">虐得死去活来也要看</span>，常看小说的网站是~~起点中文网、~~SF轻小说还有欢乐书客，最触动的小说是[《药娘的天空》](https://book.sfacg.com/Novel/48251/)和[《来，让我带你回家》](https://book.sfacg.com/Novel/50001/)，现在还有[《星星花园》](http://book.sfacg.com/Novel/44042/)和[《露米兰和她的城》](http://book.sfacg.com/Novel/264357)
*   超级喜欢可口可乐

## 关于我的精神方面

*   MtF，泛性恋，支持 `LGBT` 群体平权 ![LGBT Flag](/images/LGBT_Flag.svg) ![Transgender Pride Flag](/images/Transgender_Pride_Flag.svg) ![Pansexual Pride Flag](/images/Pansexual_Pride_Flag.svg)
*   为了自由、和平以及性别平等，全世界人类，联合起来！
*   是个`抖m`呢
*   是一个`长发控`、`白丝控`，同时还是个`足控`
*   [十六型人格测试](https://www.16personalities.com/ch/)大概是INFP-T：“调停者”

![我的十六型人格测试结果](/images/16-test.webp)

*   双相情感障碍
*   一个人的时候会感到孤独，但和不喜欢的人待在一起更痛苦

## 关于我讨厌的

*   专制、独裁与家长式威权
*   偏见、歧视和道德绑架
*   过分干涉个人自由
*   守旧与过分保守

## 关于我的社交

*   E-Mail: [coelacanthus@outlook.com](mailto:coelacanthus@outlook.com)
*   GitHub: [@CoelacanthusHex](https://github.com/CoelacanthusHex/)
*   GitLab: [@CoelacanthusHex](https://gitlab.com/CoelacanthusHex)
*   知乎: [Coelacanthus](https://www.zhihu.com/people/coelacanthus)
*   Mastodon: <a rel="me" href="https://hub.mtf.party/@coelacanthus">CoelacanthusHex</a>
*	PGP Key: [CoelacanthusHex/pub-key](https://github.com/CoelacanthusHex/pub-key)

## 关于本站点的搭建

[![Generator is Hugo](/images/hugo_badge.webp)](https://github.com/gohugoio/hugo) [![Theme is MemE](/images/meme_badge.webp)](https://github.com/reuixiy/hugo-theme-meme) [![Source on GitHub](/images/github_badge.webp)](https://github.com/CoelacanthusHex/blog) [![Built on Netlify](/images/netlify_badge.webp)](https://www.netlify.com/)
<!--
[![Hosted on IPFS](https://img.shields.io/badge/Hosted%20on-IPFS-65c2cb?&logo=ipfs)](https://ipfs.io/)

Click on any of the links below:

1. https://blog.coelacanthus.moe/
2. https://ipfs.io/ipns/blog.coelacanthus.moe/
3. https://cloudflare-ipfs.com/ipns/blog.coelacanthus.moe/
4. https://gateway.pinata.cloud/ipns/blog.coelacanthus.moe/
5. or whichever [Public IPFS Gateway](https://ipfs.github.io/public-gateway-checker/) you like...

Guess what? You can even browse this site at http://127.0.0.1:8080/ipns/blog.coelacanthus.moe/
when `ipfs daemon` is running on your machine!
--->
[![Netlify Status](https://api.netlify.com/api/v1/badges/c76c076e-f7a0-4de8-9aab-11521c3466a2/deploy-status)](https://app.netlify.com/sites/lhwcrt/deploys)

<a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"><img style="border-width:0" src="https://blog.coelacanthus.moe/images/cc-by-nc-sa-88x31.webp" /></a>
